藏人新居只准掛維尼照 不叩頭取消補貼

中國甘肅西南部佐蓋多瑪鄉的藏族牧民，近日放棄原來的遊牧生活，住進政府補貼修建的新房子，但屋內原來放置達賴喇嘛肖像及佛龕的地方，現在卻變成懸掛毛澤東和習近平的照片。當地人得向照片叩頭、膜拜，否則將被取消貧困補貼。

人權組織「國際聲援西藏運動」（International Campaign for Tibet）向《美國之音》表示，曾走訪多處藏人聚居地，發現一些藏人遷往新居時，房間內仍設有小型佛龕，但供奉的不是佛像，而是中共領導人的肖像。消息人士說：「中國政府修建的房子，外表看似乾淨、整潔，但他們用的是『廉價材料』。我覺得在西藏那種惡劣的天氣下，這些房子只能撐五年。」

曾因拍攝《無懼》（中國政府鎮壓西藏人民的紀錄片）而被中國逮捕的僧人久美嘉措（Jigme Gyatso，又稱果洛久美）也透露，四川色達地區同樣有一些政府扶貧對象，被警告不得供奉達賴喇嘛像，還被要求拆除家中佛龕。有家庭更被迫擺放中共領導人習近平的照片，並要向照片叩頭、膜拜，他們擔心若不照辦，貧困補貼會被取消。

達賴喇嘛駐北美代表處華人事務負責人貢噶扎西（Kunga Tashi）則說：「用金錢來收買老百姓，短期內可能起到一定效果，但從長遠看，用經濟手段讓老百姓對中央效忠是不可能的事。」他又指：「無神論的共產黨不允許藏人掛達賴喇嘛的畫像，逼迫藏人在寺廟和家中懸掛五代中共領導人的畫像，就像是在清真寺裡放了顆豬頭。」

愛國愛黨愛入家中